今上抗美援朝：中國軍是維護世界和平的堅定力量

果然係明君

中國國家主席習近平今早在紀念中國人民志願軍抗美援朝出國作戰70周年大會表示，任何我行我素、唯我獨尊的行徑，任何搞霸權、霸道、霸凌的行徑，都是根本行不通的，最終必然是死路一條。
習近平表示，抗美援朝戰爭是在交戰雙方力量極其懸殊條件下進行的現代化戰爭，當時中美兩國國力相差巨大，經過艱苦卓絕的戰鬥，中朝軍隊打敗了武裝到牙齒的對手，打破了美軍不可戰勝的神話，迫使不可一世的侵略者於1953年7月27日在停戰協定上簽字。

習近平說，世界是各國人民的世界，世界面臨的困難和挑戰，需要各國人民同舟共濟、攜手應對，和平發展、合作共贏。他稱，任何單邊主義、保護主義、極端利己主義；任何訛詐、封鎖、極限施壓的方式都是根本行不通的。

習近平說，中國一貫奉行防禦性國防政策，中國軍隊始終是維護世界和平的堅定力量。中國永遠不稱霸、不擴張，堅決反對霸權主義和強權政治。

依家睇返為左金仔死咁撚多自己人，
又害撚左幾代北韓人，
咁都好意思講

因為底線屍為的思想偽術
好多嘢佢真心覺得贏